反濫權大控訴眾籌 捐款link 請入

反濫權大控訴眾籌計劃
“Sue the Abuser” Crowdfunding Scheme

眾籌網上募捐平台:

連登手足麻煩幫我push

另外我地頭先記者會可能不完美 但希望可接受 都會改善 我地齊上齊落 有咩問題可以係呢到或者 facebook 發問

我們6人是在過往三個月因警察濫權而受害的香港人，分別為：

• 吳康聯先生，於2019年6月12日在金鐘夏慤道被超過十名「速龍」棍毆腳踢（註一）；
• 吳應武先生，於2019年6月12日在金鐘夏慤道肚皮中彈，現患第三期肺癌（註二）；
• 魯湛思先生，於2019年7月14日被防暴警察趕出沙田大埔公路並襲擊的（註三）；
• 陳恭信先生，在年頭曾經中風，於2019年8月4日在將軍澳飯後與兒子下樓散步卻被防暴警察用警棍毆至頭破血流（註四）；
• 林維坤先生，於2019年 8月11日在銅鑼灣軒尼詩道被臥底警員推倒拘捕，致血流披面及左手嚴重骨折（註五）；及
• 徐子見先生，現為東區區議員，於2019年9月1日在柴灣港鐵站內協助市民乘車離開柴灣時，遭防暴警察以「公眾地方行為不檢」罪非法拘捕（註六）。

上述有份施襲的警員身上沒有展示警員編號，現行監警制度亦未能有效監察警方，加上濫權情況日益嚴重。為了使濫權者及施暴者意識到他們必須為自己的惡行付出代價，我們認為有必要盡快於區域法院，甚至高等法院向濫權者及施暴者提出民事訴訟（包括民事申索及司法覆核），以討回公道及遏止濫權趨勢。

首階段眾籌計劃

• 眾籌目標1000萬：我們都是由民間人權陣線義務律師團（“民陣義務律師團”）協助的受害人，而現時律師團正在協助另外至少4名有意進行民事訴訟的受害人。這些未露面的受害人的案件在法律上都有充份理據提告，惟現階段他們希望保持低調。我們現時發起眾籌，首階段目標金額為1000萬元，用以支付我們6人及上述其他受害人的訴訟費用。

• 具體用途：支付原審和上訴階段的法院費用、醫學專家證人費及律師費等費用，尤其是一旦受害人敗訴時須承擔的對家律師費。

• 決策權：我們6位願意出面的受害人將集體決定如何使用眾籌所得資金。

• 為什麼要1000萬：在一場民事訴訟中，法庭會決定由誰支付訟費，包括雙方的律師費。一般而言，法庭於審訊後會作出命令，判勝訴一方獲得訟費，意思是敗訴一方除了要支付自己的律師費外，還要支付勝訴方的律師費。每宗案件訟費金額都各有不同，須因應審判的法院、雙方所聘用的律師及大律師，和案件複雜程度而定。在民事訴訟中，特別是司法覆核的時候，政府一方聘用本地資深大律師甚至海外御用大律師的情況很常見，原審費用可以高達數以百萬計。如受助人士不幸地敗訴，便須要支付政府一方的龐大訟費，因此我們認為1000萬元是一個合理金額。至於受害人的律師，因民事訴訟時間通常較長，我們無法亦不希望要求他們無償地處理整場訴訟，因此希望可以支付適當費用予負責律師。我們會與負責律師商議一個比市場價格低的費用，最終金額不會高於法律援助署水平。

• 籌款方法：由於社會民主連線（“社民連”）願意並能夠提供銀行戶口及網上募捐平台，所以我們決定借用他們的銀行戶口及網上募捐平台進行眾籌。社民連已明確承諾，絕不會在此眾籌計劃中作出任何決策，無權決定如何動用眾籌所得資金，亦不會收取當中一分一毫，而只會義務提供戶口。

• 捐款方式：
• 社民連銀行戶口：將於下星期公佈；及
• 社民連的網上募捐平台（付款平台供應商將收取3.4%手續費）。
社民連上述銀行戶口現時的結餘為零，而這個戶口只會用以支援我們的眾籌計劃。

• 受害人所得賠償：受害人在民事申索中所得的賠償，會全數歸於該受害人並由其自己處理，而不會出現賠償被瓜分的情況，所以不會存在包攬訴訟的問題。

• 次階段籌款計劃：視乎首階段籌款的反應、將來會否有更多的受害者出現，以及律師是否認為有更多受害人有充份理據提出訴訟，我們稍後會決定是否繼續運作，以籌得更多款項資助其他民陣義務律師團所協助的受害人。

push

【文宣】立即煲上國際！共產黨將成為第二個納粹黨！（2）

推

推，即課

pushhhhhhhhh

上呀上熱門口

大家幫下我呀嗚

捐左

Donated

831 721

幫我推post 呀嗚

等銀行戶口資料

lm

TUI

我要bookmark呢個 每日都推

個撚個都眾籌
真係當呢件事係黎搵食咩

留名跟進

信用咭到期日個格式係點入

一定捐

Push

光復香港

時代革命

pish

五大訴求

缺一不可

社民連我唔太信

似揾真銀，又唔transparent

同攬炒巴/家樂牌通心粉G20團隊完全兩回事

係到奉勸咁多位巴絲自己篩選過先好捐錢

Tui

係時候課金

光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可

推推推推推推推推推推推推推

有個問題係3.4%手續費係咪太高
有冇第二個方法

推
告9班打人popo
後果自負

你肯告我肯捐

下星期好似有saving ac

做乜9？ 612仲有幾千萬，然後又開個新眾籌畀社民連

我見蘋果都係咁寫
如果saving 都okay 嘅話無謂蝕比佢
1000萬 會冇左34萬

612 肯做野先算

加油

目的都唔同，
btw已支持

已課，gogogo

手足有錢的一定要捐，多少冇問題，運動一開始贯撤不割席，不分化，齊上齊落，願榮光歸香港

已課

告到佢甩褲
課咗

1

2

3

4

5

7

pish 告9班黑警

助訟唔犯法？

點解唔交代用剩會點？

睇唔睇到仲爭幾多

同你push
好似冇人知咁

等銀行資料 唔好比人食手續費

有冇得直接入戶口

等AC
唔好蝕手續費

推推推

你老母咁不如你一個出晒啦

推推

Pishhhh

傻鳩呃飯食就死撚開啦

放底所有你手機關於呢個週末既文宣!!!!!!!!!!

證明你知有咩要做

同埋，即刻去IG/FB/Twitter share出去

做唔做到先?

我先

#行動
10點鳩叫 正式回歸！！

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

[復仇閪] 國際級反套丁

新屋嶺既仇你地香港人係咪唔報？

[緊急]大西北要人

[921 行動POST] 大西北要人

【922和你suck攻略要點】

[危機，每日一篇行動]中國好驚有德國人權法！DW news 係嘅最重要戰場

請各位高調聲援岳義士

幫手report 好多手足比人放左上網

922 連儂文宣日
地點可以睇番何妖要清果個list搵一個近自己既落番去貼文宣

#資訊
[連登已死] 有手足打算用埋區塊鏈整全民議政會都無人理？

【突發】加拿大國會戰線！30萬香港海外選票影響加拿大，甚至成個國際戰局！免費英國廣告登場！

#眾籌
反濫權大控訴眾籌計劃

人地都咁有心
出身去告警暴
而家因為社民連就唔捐？
唔好挽啦

已捐
少少錢 不成敬意

用信用卡會唔會卑佢留我信用卡資料？

主線任務

-921屯門遊行元朗靜坐
-928 雨革5周年
-929 全球反赤納粹大遊行
-101 中共倒台
-每天關注831新屋嶺
-每日fbig loop 文宣story
-twitter文宣hashtag戰線

支線任務
-每晚10點鳩叫
-背熟香港國歌歌詞
-不守連儂牆 安全情況下更新文宣

#光復香港時代革命
#五大訴求缺一不可
#antichinazi
#612721831新屋嶺

推

但我課到冇晒錢了

日日幫推

推已捐

課

唔理你係唔係呃錢啦，課咗再講。

告唔告得入班仆街都要俾d壓力佢地

推啊

已捐

社民連？不了捐星火實際啲

快啲課
登報就課，無理由告人唔課

食屎啦你，手足想告黑警無錢，無人牽頭，社民連提供平台，大家一直想叫黑警上number, 咁都唔做

社記呀。。。。
6位決定點用 伏伏地喎
唔係唔想課 你講明只係用喺單官司到 我即課

三個月來睇唔到佢地做過咩

我話之佢殺晒示威者

而家只係一條銀行入數link你都包容唔到，講咩不篤灰，不割蓆，不指責

你不如話唔好用中資銀行入錢

義士難得搵到平台，你仲要阻住晒，都唔知你係私怨，定五毛

有一欄未寫到明，淨係for官司

你唔信的話，佢點講你都唔信嫁啦，而家無人夠膽牽頭，你估而家有得揀咩

警告社民連唔好落格呀
支持！

如果徐子見自己搞我都信
社記真係伏伏地

咁你叫徐子健牽頭，過左102日都仲未有方法叫黑警上返number, 之後的活動繼續

一定要盡快根治無法追究黑警的問題

哇 你咩歪理 而且你咁燥狂做咩 既得利益者
三不唔係比你咁玩 下下擺義士起嘴 左一句義士右一句手足黎食人血饅頭 無恥過班建制

你有point就反駁而唔係一句 我唔理 總知佢係啱嘅態度

又唔係叫你捐好多
一二百都好吖

又唔係捐比社民連，食咩人血饅頭

跟據你的諗法，所有人政黨如果為義士籌款就係食人血饅頭

你個句“社民連？不了！”又係咩嘢的point? 純粹私怨立場

你自己私怨作，對人不對事，就叫人有point 就回應，我的point好清楚,邊個幫到手就支持

你的point 就係“社民連，不了！”

如果星火牽頭，當然更好，但唔代表其他組織幫義士，就唔支持得。

我個point 的確係社記，不了
有晒前科 點解唔可以懷疑？

你地叫得人捐錢
我都可以講話前科唔好 叫大家諗諗先

咁叫對人不對事？

推行動post

推呀屌 一日得一百萬

社民連

推呀

留名先
想告班狗好耐

歷史連儂牆小組要人幫手: tg@ccphistorywall

實用 / 行動post 列表:
各類抗爭資料喺哂度:
仲有大量資料可以睇:

#重要
「全民議政會」籌備工作組正式成立

【突發】加拿大國會戰線！30萬香港海外選票影響加拿大，甚至成個國際戰局！免費英國廣告登場！

#行動
**大鑊！今晚6點遮打集會冇人知？？？

*【義士唔係Condom】新屋嶺義士已被遺棄，你地點對得住義士？？？同我推爆佢！！！

10點鳩叫 正式回歸！！

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

[復仇閪] 國際級反套丁

[緊急]大西北要人

[921 行動POST] 大西北要人

[教學/戰術討論] 香城Online - 921光復屯門

【行動post 922和你suck攻略要點】

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

連儂牆超進化！——中共70週年大事回顧！

[危機，每日一篇行動]中國好驚有德國人權法！DW news 係嘅最重要戰場

請各位高調聲援岳義士

幫手report 好多手足比人放左上網

[907機場] 詳細分析907狗畜當日佈防及策略，附未來破陣建議

#眾籌
中槍肺癌老伯伯希望眾籌告 Popo

反濫權大控訴眾籌 捐款link 請入

連登推POST洗地組
Channel:
TG :

快啲課啦 望

得二百幾萬ja
人呢?

push一下, 捐左少少, 希望大家幫手

留名

推 咩戰線都要開

推tui

一定會捐 等銀行户口

等緊戶口號碼

支持

深夜一推

歷史連儂牆小組要人幫手

實用 / 行動post 列表:

連登推POST洗地組
Channel:
TG :

Tuiiiiii

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】2.0

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

留名等捐

香港警隊刻意巧以警權，以權謀私慾！
香港警隊已任性為所欲為，串聯黑社會為非作歹傷害民眾，並蓄意巧用警權同妖言惑眾，務求達其目的能：
巧用警權…無所不用其極…達到…
香港警隊中“擁權群體”能隻手遮天！

#929GlobalAntiTotalitarianism
#929GlobalMarch

捐錢真係冇問題..但社民連...

咁少人推既

推爆你 加油

tui

Me too

再推

捐100試試

個網design得幾好

我冇野講

推推推推推捐錢喇！

其實我問過好多次
點解唔用612啲錢

社民連。。。3.4%。。。

點解得咁少正皮

講明不收任何錢
唔驚
明細會睇到

puah

有銀行户口未

Piss